有冇生過肛門瘺管既手足

我五月係公立做完肛門膿瘡清創手術
好得七七八八
但同一個位生過一兩次好細既暗瘡仔
有時痕痕地 同埋過幾日會穿
我想問下係咪九成係生瘺管
利申聽日去覆診 好驚

推

過來人
冇瘺管但係keep住生瘡生咗十幾年，手術做咗兩次
其實會係瘺管嘅機會好細，但你開得個頭，預咗佢跟你一世

Thx for reply
d瘡係點 成日復發？係咪太大粒/爆左要做手術？
跟一世？唔係下話

上2個月先做完，好得7788，而家無痛但傷口仲有少少先埋口

都係膿瘡變瘻管？初初點發現

keep住一年發作幾次，都大粒嘅，不過做咗兩次手術都唔斷尾，就索性一翻發就自己整穿佢洗傷口算

排左幾耐？

有咩症狀？

我六月中去左次覆診 個陣冇乜嘢 冇同我指診/肛門鏡個d

個手術係瘻管切除？

而家冇乜 係有時痕痕地 行路有時磨到會痛痛地

好似火山咁

醫生轉介你去割痔瘡排左幾耐隊？

我個個唔係痔瘡
個陣係因為屎眼奇痛 生左粒世紀巨瘡 排急症去引流放左佢
但d人話會有機會瘻管 就會好麻煩
我而家係驚呢樣嘢

即係瘻管個面會係咁？

好大機會...

國父你都生過瘻管？

有可能 抆屎有時候屎眼有血仲要係抆極都有血痛就唔痛，但又試過一排無事

屌

最近屎眼附近好似生瘡咁痛, 醫生開左抗生素比我食消炎, 話如果唔消要開刀, 我都好驚係咪瘺管

咁係似痔瘡多wo... 不過抆屎真係唔好咁大力 有機會整損左就會發炎膿腫

我初初睇d診所話我痔瘡 直情係冇俾抗生素我食

有用射水廁板唔太需要用紙抆，射完印乾就ok

個醫生話我係外傷損左之後感染生瘡, 好似暗瘡咁, 只不過生果個位近屎眼咁wo

我拖左好耐，一開始以為屎眼生暗瘡，之後一前都無好返，等左成年之後先睇急症，醫生就話係肛瘻

咁你果一年有咩癥狀?

粒瘡爆完，好返，又再發，又好返，去大便太大力會爆，流血流濃

跟住做手術同護理係咪好辛苦

最後做手術醫生話條瘺管無通到入去，即係肛門濃瘡，切左4cm深，做完手術勁驚屙屎

4cm深

我個時因為做之前已經爆左 冇你切到咁深

做手術前 GOOGLE左好耐都冇咩香港人既分享 都幾驚
長氣D比有需要既人睇

2年前做過手術
生過一次瘡 同瘻管無關 因為生完2年後先有瘻管

醫生話唔做手術都得,但成世都唔會自然好
唔困擾你生活就得,佢話老人家患者都唔會幫佢做,因為做完都未必好到

做手術都幾煩,感覺好睇醫生手勢
做得好就唔復發,但有D人就話幾年後會復發

做手術 麻醉左 一訓醒就做完
頭一日完全落唔到床,麻醉藥過後就開始痛
唔係真係痛到喊個隻,但都幾辛苦

2日後就出院 但盡量唔好落床
之後就要每日用冰水 洗傷口換砂布
頭一星期就好痛

到4-5星期先會好晒唔痛

醫生話要切深d先會斷尾

感謝你 希望巴打以後健健康康

得閒沖杯美達施飲
去廁所唔好睇書睇電話, 要專心屙屎, 抹乾淨d
少食花生, 多食蕉

thx 但巴打最後有冇做手術切

總之要做 你冇1-2星期假期都唔好做
係好鬼煩,頭一星期完全出唔到門
但2星期都唔想出

我冇生過, 只試過痔瘡
老豆有較嚴重痔瘡問題, 唔知係咪瘺管
睇中醫就係叫佢咁做咁做斷左尾

好 但巴打排幾耐期有得做

我搵私家醫生做

我如果生左既話都應該係公立做 當然希望唔係呢味嘢

我唔係醫生啦

不過講真講真 我覺得有能力,搵個叻既醫生做
公立既如果冇咩經驗做呢個手術 做得唔好真係一世
或者不停復發

咁你最後搵邊間/邊個做 同埋洗左幾錢

冇錯, 呢D位手勢好緊要, 唔慳得

鄺美玲醫生,好老,我諗6,70都有,所以好有經驗
好有醫德既醫生

本身睇普通科醫生話我知有
然後google搵到呢個醫生,預約要等兩個月 一聽瘻管姑娘就比我插隊 兩次超多人睇 等3粒鐘
睇第一次話佢經驗肯定 做得好同冇事,但唔影響我生活可以唔做
第二次覆診 我決定做 第二日就同我做手術

去深水寶血醫院做 知我冇保險 我第三日想走就走
2萬幾

感激不盡

有條管係到
之前有粒倉
吉爆左佢放血之後
我去完廁所多數用水喉直接沖乾淨佢
出街就用濕紙巾清潔好
佢又唔會識埋口
唔痛就由佢
保持清潔最重要

但我又唔覺好影響生活
係個屎眼落低少少有個lone
文屎個陣你唔好接近個個方向

咁好你生瘻管都冇野?
不過我咪講醫生話唔影響生活咪唔洗做都得

我係隔幾日流血 流膿 好鬼痛,行路都痛 成幾個月都係咁
難聽講句 底褲長期都有好大陣味

我係之前有腫到一大粒 個期痛痛地
之後就吉穿佢
變左呢家有條管
你要經常清潔佢
當然要睇佢生個位生成點
我就冇咩野
係有時想r佢

咁我冇你咁跨張

大概兩三年前做過手術，無斷到尾。

做完手術個窿係咁浸消毒溶液應該會好埋口至係
如果埋唔到口 咪即係冇好?

定你意思講康復個時?

係咪要停止性行為？

真係,所以我上面都勸 希望樓主有經濟能力 儲少少錢搵個好醫生做手術
唔係真係一世

排公立得罪講句 唔係每個咁有經驗

幾耐復發,係康復個時整得唔好中間又形成過空洞?
再做同一個位係咪好痛,定唔係同一條管

冇再睇醫生咩

公立醫院醫生好似唔想做咁
次次話可以唔理
但唔理隔一排去完廁所清潔完就有血
係我堅持想做, 如果唔係已經踢左我走

之前照腸鏡又話見唔到穿到去腸
所以暫時唔會失禁
只不過間中流血都煩

排左期9月見麻醉
11月做手術

我都係,一起身食野就肚痛,有時凍水就肚痛
我醫生話係,有關,佢一黎就問我係咪成日肚痛既人

屋企人之前痾屎成日話會有血,
之後肛裂過, 成2個月先好返,
期間為左防止傷口感染, 次次開大後都會用水洗菊花
之後就算好返, 佢都習慣左每次係屋企開完大就輕輕抹屎
抹完就會用水洗菊花
而家佢話似乎平時開大都唔見有血

我覺得主要因為2樣野
1. 輕輕抹屎無再整傷菊花
2. 次次洗保持菊花干淨

菊花, 是要保養的, 請善待菊花

各位巴打有冇試過Google 「瘻管 蛋白治療」

利申：菊花好健康，純粹路過

所以全世界最少人有痔瘡既地方係中東，因為個個厠所都有條水喉淋花

有左條管之後我日日都好好保養個菊花
好注意飲食
So far冇問題

醫生話我再生暗瘡係衛生問題 唔係瘻管
好彩最後冇事

咁要keep住啦

之前都做左兩次手術先斷到尾
唔理佢會成日發炎 有膿就會痛
痾屎又成日有血 一定要搞啦

我長期有粒血瘡係菊花附近
一時左邊一時右邊咁
有次有粒好撚痛同埋流膿
沖涼除褲個下臭到仆街 好彩出街返工冇味
頂唔順去睇急症驚有咩事
之後轉到去專科捅完菊花照大腸鏡
話好輕微瘺管 等12月先覆診
而家都仲會抆屎有粒瘡有血 但就冇膿
咁做唔做手術好 好似冇樓上個啲咁嚴重